\chapter{Diseño de la solución de persistencia para el Sistema de Gestión
de Eventos y Usuarios}


\section{Elección de la implementación}

Listar motivos para la elección de EclipseLink como sistema a utilizar

Documentación

Ampliamente utilizada
 
definida como referencia para el estándar, libre y escalable a toplink


DataNucleus al tener un enfoque de plataforma de acceso con una fuerte
orientación al cumnplimiento del estándar JDO, provoca que se deban realizar
configuraciones adicionales en al momento de utilizarla, por lo que agrega un
mayor grado de díficultad en su puesta en marcha. En pocas palabras, el
desarrollador debe tener conocimiento adicionales que se escapan del estándar
JPA para la puesta en marcha con esta implementación.



\section{Esquema de datos}

En base a los documentos indicados en el Anexo A y B se realizó una
normalización de los datos requeridos para el \sgeu obteniéndose un esquema como
el indicado en la imagen XX:

COLOCAR LA IMAGEN DE LAS TABLAS

En el Anexo C es posible ver el código utilizado para la construcción de las
entidades.

\section{Convesión de datos}
 Analizar si es necesario ingresar este punto. 

\section{Funciones para el acceso de datos}
 Con el fin de otrorgar una mayor escalabilidad al proyecto (según uno de los
 requerimientos indicados en Anexo A, página 1, Objetivos Generales) se opta por
 generar una capa de abstracción utilizando un patrón de diseño sugerido en
 J2EE
 
 -explicar porque es necesario y se utiliza este esquema en vez de utilizar las
 funciones JPA directamente.

- Realizar un diagrama de ser necesario.

como se remarca en Java Practices\cite{cap6_01} ``Hay que destacar que la
mayoría de las aplicaciones no necesitan el patrón de diseño DAO completo como generalmente se describe''

